---
layout: page
title: Participe
permalink: /participe/
---

<style>
.page img {
  background:#fff;
  padding:5px;
  border:1px solid #eee;
  box-shadow: 0 0 1px #ddd;
}
</style>

Você pode [construir uma web melhor](http://www.mozilla.org/about/mission.html) contribuindo com a Mozilla. Não é necessário ser um guru do C++ (e nem saber o que isso significa!) ou gastar um montão de tempo! Dê uma olhada nas maneiras de ajudar listadas abaixo e fique a vontade para nos perguntar o que quiser!

# Comunidade Mozilla Brasil

## Listas de discussão

* Lista geral da comunidade Brasileira: <https://lists.mozilla.org/listinfo/community-brasil>

* Lista sobre desenvolvimento/extensões: <https://lists.mozilla.org/listinfo/dev-extensions-br>

* Lista do projeto de tradução de sites/documentação/interfaces: <https://lists.mozilla.org/listinfo/dev-l10n-pt-br>

## Facebook

* Mozilla Brasil: <https://www.facebook.com/mozillabrasil>

* Firefox Brasil: <https://www.facebook.com/firefoxbrasil>

* Thunderbird Brasil: <https://www.facebook.com/thunderbirdbrasil>

## Twitter

* Twitter Mozilla Brasil: <https://www.twitter.com/mozillabrasil>

## Canais de IRC

Canais de comunicação da comunidade Mozilla Brasil no IRC irc.mozilla.org(mais informações sobre a rede MozNet e como se conectar você pode encontrar na [página da Wiki](https://wiki.mozilla.org/IRC))

<ul>
<li><a href="irc://irc.mozilla.org/mozilla-br" rel="nofollow">#mozilla-br</a></li>
<li><a href="irc://irc.mozilla.org/firefox-br" rel="nofollow">#firefox-br</a></li>
<li><a href="irc://irc.mozilla.org/thunderbird-br" rel="nofollow">#thunderbird-br</a></li>
<li><a href="irc://irc.mozilla.org/webmaker-br" rel="nofollow">#webmaker-br</a></li>
<li><a href="irc://irc.mozilla.org/openwebapps-br" rel="nofollow">#openwebapps-br</a></li>
<li><a href="irc://irc.mozilla.org/developers-br" rel="nofollow">#developers-br</a></li>
<li><a href="irc://irc.mozilla.org/sumo-br" rel="nofollow">#sumo-br</a></li>
</ul>

## Wiki

Página wiki na infra oficial da Mozilla para organização dos trabalhos realizados de forma colaborativa

* Wiki Mozilla Brasil: <https://wiki.mozilla.org/Brasil>

# Áreas e Projetos

<p>
    <img class="alignleft" alt="Ajudando Usuários" src="{{ site.url }}/img/contribute/sumo.png" height="46" width="50">
    <strong>Ajudando Usuários</strong>
</p>
<p>Se interessa em ajudar outras pessoas a tirar o máximo proveito do Firefox e de outros projetos da Mozilla? Nosso setor de suporte conta com colaboradores entusiasmados como você! Leia mais sobre <a href="https://support.mozilla.com/kb/superheroes-wanted">dar suporte ao Firefox</a>, <a href="https://wiki.mozilla.org/Thunderbird/Support/GetSatisfaction/README">Thunderbird</a> e <a href="https://www.mozilla.org/support/">outros projetos da Mozilla</a>. Você pode também juntar-se ao nosso <a href="https://support.mozilla.com/army-of-awesome">Exército de Incríveis</a> ajudando usuários no Twitter.</p>

<p>
    <img class="alignleft" alt="Traduzindo" src="{{ site.url }}/img/contribute/localization.png" height="49" width="50">
    <strong>Traduzindo</strong>
</p>
<p>Contribua com a Mozilla tornando Firefox,&nbsp; Thunderbird&nbsp; e demais projetos <a href="https://wiki.mozilla.org/Brasil/L10n-pt-BR">disponíveis em seu idioma</a>! Ajude-nos também a comunicar ao mundo sobre como a Mozilla está construindo uma Internet melhor <a href="https://wiki.mozilla.org/L10n:Web_parts">traduzindo conteúdos</a> de nossos sites.</p>

<p>
    <img class="alignleft" alt="Testes e Controle de Qualidade" src="{{ site.url }}/img/contribute/qmo.png" height="49" width="50">
    <strong>Testes e Controle de Qualidade</strong>
</p>
<p>CQ é uma das maneiras mais fáceis de começar a ajudar a Mozilla e se familiarizar com nossos códigos e ferramentas. Ajude-nos a <a href="https://quality.mozilla.org/teams/desktop-firefox/">detonar bugs no Firefox</a>, <a href="https://quality.mozilla.org/teams/web-qa/">teste os sites da Mozilla</a> ou veja mais sobre <a href="https://quality.mozilla.org/">outras oportunidades de teste</a>.</p>

<p>
    <img class="alignleft" alt="Desenvolvendo" src="{{ site.url }}/img/contribute/dinohead.png" height="40" width="50">
    <strong>Desenvolvendo</strong>
</p>
<p><a href="https://developer.mozilla.org/En/Developer_Guide">Desenvolvedores podem ajudar</a> a Mozilla adicionando funcionalidades, tornando nossa tecnologia menor e mais rápida e facilitando o desenvolvimento para outras pessoas. Você pode encontrar muitos desenvolvedores no <a href="http://irc.mozilla.org/">IRC</a>, então, pare e pergunte para aprender! Nossos sites estão <a href="http://blog.mozilla.com/webdev/get-involved/">abertos para ninjas da web</a> hackearem!</p>

<p>
    <img class="alignleft" alt="Marketing e Evangelismo" src="{{ site.url }}/img/contribute/firefox.png" height="46" width="50">
    <strong>Marketing e Evangelismo</strong>
</p>
<p>Ajude-nos a divulgar pelo mundo como o Firefox e os demais projetos da Mozilla estão construindo uma web melhor! Você pode promover a Mozilla para <a href="http://guides.mozilla.org/Marketing">usuários</a>, <a href="https://wiki.mozilla.org/Evangelism">desenvolvedores </a>e <a href="http://studentreps.mozilla.org/">estudantes</a>!<strong> </strong></p>

<p>
    <img class="alignleft" alt="Mozilla Drumbeat" alt="" src="{{ site.url }}/img/contribute/drumbeat.png" height="50" width="50">
    <strong>Drumbeat</strong>
</p>
<p>O Mozilla Drumbeat é uma comunidade global de pessoas que usam a internet diariamente trabalhando juntas para construir uma web melhor e um mundo mais livre! Comece ajudando o Drumbeat dando <a href="http://www.drumbeat.org/projects">ideias de projetos</a>. Desenvolvedores, designers e escritores também estão convidados a nos ajudar a <a href="https://wiki.mozilla.org/Drumbeat/website">melhorar o site do Drumbeat</a>.</p>

<p>
    <img class="alignleft" alt="Add-ons" src="{{ site.url }}/img/contribute/addons.png" height="46" width="50">
    <strong>Add-ons</strong>
</p>
<p>O Firefox e outras aplicações com base Mozilla tem um poderoso sistema de extensões que te permite fazer pequenas ou grandes adições nos seus programas. Se você ainda não conhece muito essa tecnologia, aprenda como <a href="https://addons.mozilla.org/en-US/developers/docs/getting-started">desenvolver um complemento</a>. Para desenvolvedores experientes, descubra como <a href="https://wiki.mozilla.org/AMO:Editors/Applying">tornar-se um editor AMO</a>.</p>

<p>
    <img class="alignleft" alt="Mozilla Mirror Network" src="{{ site.url }}/img/contribute/mirrors.png" height="53" width="50">
    <strong>Mirrors Mozilla</strong>
</p>
<p>Um dos maiores bens da Mozilla é sua rede de “mirrors” (servidores espelhos). Ela permite disponibilizar aplicativos, complementos e outros downloads para centenas de milhões de pessoas — tudo com espaço e banda de servidores doados. Você pode ajudar a fortificar esta rede, saiba <a href="http://www.mozilla.org/community/mirroring.html">como se tornar um mirror Mozilla</a>.</p>

<p>
    <img class="alignleft" alt="Mozilla Creative Challenge" src="{{ site.url }}/img/contribute/creativecollective.png" height="50" width="50">
    <strong>Design Visual</strong>
</p>
<p>Nós acreditamos na força de uma arte bem feita e divulgada, e queremos tornar possível que artistas cubrão a web e as pessoas com designs inspirados na Mozilla. Participe de um dos <a href="http://creative.mozilla.org/challenges">desafios de Criação Coletiva</a> ou <a href="http://communitystore.mozilla.org/upload">adicione um design para camisetas</a> em nossa Community Store.</p>

<p>
    <img class="alignleft" alt="Mozilla Test Pilot" src="{{ site.url }}/img/contribute/testpilot.png" height="52" width="50">
    <strong>Design de Interfaces e Usabilidade</strong>
</p>
<p>Conheça o <a href="https://testpilot.mozillalabs.com/">Test Pilot</a> para experimentar as melhores e mais recentes ideias de design de interfaces, participe de um <a href="http://design-challenge.mozillalabs.com/">desafio de Criação Coletiva</a> para inspirar futuros rumos de design do Firefox, do projeto Mozilla e da web como um todo ou <a href="http://groups.google.com/group/mozilla.dev.usability/topics">venha falar conosco sobre problemas de usabilidade</a>.</p>

<p>
    <img class="alignleft" alt="Mozilla MDN" src="{{ site.url }}/img/contribute/mdn.png" height="50" width="50">
    <strong>Documentação para Desenvolvedores</strong>
</p>
<p>A Mozilla Developer Network (<a title="MDN" href="https://developer.mozilla.org/">MDN</a>) é a conexão para informações sobre as tecnologias da Mozilla. Ajude-nos a <a href="https://developer.mozilla.org/Project:en/How_to_Help">melhorar nossa documentação</a> escrevendo novos conteúdos, corrigindo materiais já prontos ou traduzindo os conteúdos para novos idiomas.</p>

<div style="border-top:1px solid #ddd;width:100%;padding:5px;"></div>

Precisa de ajuda para escolher a área em que deseja colaborar e como iniciar? [utilize esta ferramenta :)](http://whatcanidoformozilla.org/). Ah, e não esqueça de se inscrever na nossa lista de discussão e fazer sua apresentação lá!